拘通州街露宿者涉妨礙司法公正 8名警員被落案起訴

拘通州街露宿者涉妨礙司法公正 9名警員被捕8人被控1人獲釋

【東方日報】9名隸屬深水埗警區特別職務隊的警員，被揭發涉嫌妨礙司法公正及公職人員行為失當，先後於今年3月及5月被捕，且被停職及保釋候查。警方經深入調查及諮詢律政司意見後，今日(29日)落案起訴8名(26至44歲)停職的警員(6男2女)，罪名包括「刑事毀壞」、「傷人」、「妨礙司法公正」及「公職人員行為失當」。

8名警員全部獲准保釋，案件將於明年1月6日在東區裁判法院提堂。另1名警員經調查後已獲無條件釋放。警方重申，絕不容許警務人員有任何違法違紀行為，會公平公正、嚴肅依法跟進案件。

今年2月24日有警員於到通州街公園掃蕩，議員邵家臻曾在Facebook透露，當時警員粗暴對待露宿者，有人「掃場」時用棍打爛露宿者的家當、罐頭及油米散落一地。據知，在2月4日案件中，有警員疑把公園地上的毒品，聲稱是屬於露宿者，隨後更把對方拘捕。警方經調查後，就兩宗案件拘捕9名警員。

#20201229新聞

跟住袋鼠法庭判佢哋緩刑了事

糧照出，唔使做

警方重申，絕不容許警務人員有任何違法違紀行為，會公平公正、嚴肅依法跟進案件。

高尚情操

已訓斥

又係律政司出動既時候
改公職人員行為失當算

cctv片交咗出嚟未
之前班黑狗阻住唔比議員拎片睇

可以拎英勇章啦

點解電單車撞人又可以無事

我聽日就叫大波驊介入取消起訴

最多坐幾多月出黎, 又升職加人工

驚閪咩 繼續停職囉人工

當時班狗唔係話無d咁既事咩

做condom 了

遵從支持及維護香港特別行政區的法律，以不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人及忠誠努力的態度行使職權，執行職務，並且毫不懷疑地服從上級長官的一切合法命令。

要唔要還人工?

死左點告

之後走去拉個露宿者同揭露件事既社工議員

香港真係好反智

警察犯咩嚴重罪行都有公職人員行為失當呢個擋箭牌

而唔係直接告傷人17、19、瘋狂駕駛呢啲控罪

有一隻曱甴走得甩 係唔係有背景

震怒呢？

因為呢單同政治有關

黎民十在天之靈，一定要報仇

+2

政府都養呀佳啦 養埋呢8個

過多擺會話唔告或者罰錢了事

邊有還過

許智勇果班議員就即刻追返以前人工

痴線

都話瞓斥咗

香港2020將來一定係精彩歷史電影

皇軍執法有咩問題？

重判罰款五百，24小時社會服務令

阿十

Department of joke

鬼叫你地攪既唔係政治犯咩

平時已經攞正牌犯法，政治野犯法全部唔洗上身，識大粒佬販毒又冇事

班黑警仲要控制唔到自己搞其他野，每隔幾日就拉一隻，真係黑社會都冇佢地犯法犯得咁密

已經殺左個受害人，剩返既都應該

好快升職拎狗繩影靚相威威

咁先係香港警察 有改善係好事嚟

過程只係掩眼法！

香港人人交稅養偷交稅制造犯人

做戲，上到庭法官話受害人已經去世，無法做證，全部人罪名不成立

謀殺 公職人員行為失當呢?

見好多case，事主無上庭好多都罪名不成立

想洗底? 笑大人個口咩

人都死左啦 , 扮乜啫
黑狗全死家呀

又做大戲

殺人滅口

睇黎都係
個證人冇左, 其他仲在生既又唔敢講野, 疑點利益歸於被告
冇事

其實唔明點解有一隻狗放生
班狗事後一定有討論
知情不報都係犯法

係囉，受害人已經死左

連登班藍屍呢？

但証人係咪已被自殺

只係少數被公開嘅惡行

班狗開心到暈，事主死左，班垃圾咁都甩到身

本身拉鳩左呀十根本就係想恐嚇佢同其他街友

推

康文條CCTV到時應該又話唔見左

人都死左
睇黎似做下樣

明知告唔入的咪比你起訴下lol

CCTV咁遠，到時班友夾口供就甩到，除非影到有郁手打人

要班狗有應得既懲罰

影到都唔拎出黎啦
果陣邵膠樽想睇康文唔撚比

之後偷偷地無罪釋放
自己人就法治（落charge果下）
敵人就人治，雷射筆暴動

官：監於涉案警員表現良好，服務市民，本官認為判社會服務令是合適的做法。

受害人死左點入

証人都死左, 所以唔怕告?

停職照出全糧，出去打多份工

停左成年，依家仲告唔入

社會服務令都叫重，自簽擔保守行為啦

重申左幾多次 社運案至少都幾百單警察犯法

死無對証

好人一生平安，壞人一生坐立不安！

欺善怕惡

職都升埋仲想點

追番啲糧先再講

對付黑社會又唔見咁搏命

訓斥下算啦

黑懲殺左受害人又點計

裁判官鄭紀航表示，警員品格高尚，熱愛社會；一時犯錯乃無心之失，是因社會動亂而壓力過大所致。本席認為警員被拘捕已經是很大教訓，判守行為一日

由於證人死左 cctv又咁岩俾暴徒破壞左
所以基於無罪假定
⋯⋯

政治 同 非政治既分別，
有啲黑警經過左反送中，
政府授權佢地亂黎，就殺紅了眼。

意識唔到港共政府係非政治野（例如偷野、影裙底）上基本上唔會保佢地，

因為港共中共覺得你影衰佢個「依法治國」，會想同你劃清界線。

你當新加坡一樣，都係咁

告入照岀糧 爽

哦 訓斥下囉

最重要段cctv片呢
係咪要俾消息左？

我睇唔到 我見唔到

洗閪坐咩

香港法治，罰錢了事

呢D咁大獲唔撚推
走去推D柳俊江抄車
你話冇pr真係唔信